[
  {
    "pregunta": "¿Quién escribió 'El Quijote'?",
    "respuesta": "Cervantes",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
    "respuesta": "Amazonas",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuánto es 12 x 12?",
    "respuesta": "144",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué año comenzó la Primera Guerra Mundial?",
    "respuesta": "1914",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un sustantivo?",
    "respuesta": "Nombre",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuál es la montaña más alta del mundo?",
    "respuesta": "Everest",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué autor escribió 'La casa de Bernarda Alba'?",
    "respuesta": "Lorca",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un verbo?",
    "respuesta": "Acción",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué océano es el más grande del mundo?",
    "respuesta": "Pacífico",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un adjetivo?",
    "respuesta": "Calificativo",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué tratado puso fin a la Primera Guerra Mundial?",
    "respuesta": "Versalles",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un bioma?",
    "respuesta": "Ecosistema",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un pronombre?",
    "respuesta": "Sustituto",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué figura literaria consiste en la repetición de sonidos?",
    "respuesta": "Aliteración",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un ecosistema?",
    "respuesta": "Naturaleza",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué autor escribió 'Cien años de soledad'?",
    "respuesta": "García Márquez",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un complemento directo?",
    "respuesta": "Objeto",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de islas?",
    "respuesta": "Suecia",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un delta?",
    "respuesta": "Desembocadura",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué autor escribió 'La Odisea'?",
    "respuesta": "Homero",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un verbo irregular?",
    "respuesta": "Cambio",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un recurso renovable?",
    "respuesta": "Inagotable",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué autor escribió 'El Principito'?",
    "respuesta": "Saint-Exupéry",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un mapa topográfico?",
    "respuesta": "Relieve",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué autor escribió 'Platero y yo'?",
    "respuesta": "Jiménez",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un sustantivo propio?",
    "respuesta": "Nombre",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un clima polar?",
    "respuesta": "Frío",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué autor escribió 'La Divina Comedia'?",
    "respuesta": "Dante",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un verbo transitivo?",
    "respuesta": "Objeto",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un recurso no renovable?",
    "respuesta": "Limitado",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué autor escribió 'El Lazarillo de Tormes'?",
    "respuesta": "Anónimo",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué autor escribió 'Crimen y castigo'?",
    "respuesta": "Dostoyevski",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un verbo reflexivo?",
    "respuesta": "Acción propia",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un impacto ambiental?",
    "respuesta": "Efecto",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué autor escribió '1984'?",
    "respuesta": "Orwell",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un verbo auxiliar?",
    "respuesta": "Apoyo",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un desarrollo sostenible?",
    "respuesta": "Equilibrio",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué autor escribió 'Matar a un ruiseñor'?",
    "respuesta": "Lee",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un verbo copulativo?",
    "respuesta": "Enlace",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un hábitat?",
    "respuesta": "Entorno",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué autor escribió 'El viejo y el mar'?",
    "respuesta": "Hemingway",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un verbo modal?",
    "respuesta": "Posibilidad",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es una biodiversidad?",
    "respuesta": "Variedad",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué autor escribió 'La metamorfosis'?",
    "respuesta": "Kafka",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un verbo compuesto?",
    "respuesta": "Dos",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un parque nacional?",
    "respuesta": "Protección",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué autor escribió 'El nombre de la rosa'?",
    "respuesta": "Eco",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un verbo en infinitivo?",
    "respuesta": "Base",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es una reserva natural?",
    "respuesta": "Conservación",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué autor escribió 'El retrato de Dorian Gray'?",
    "respuesta": "Wilde",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un verbo en gerundio?",
    "respuesta": "Acción",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un mapa climático?",
    "respuesta": "Clima",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué autor escribió 'Don Juan Tenorio'?",
    "respuesta": "Zorrilla",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un verbo en participio?",
    "respuesta": "Resultado",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un mapa hidrográfico?",
    "respuesta": "Ríos",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué autor escribió 'La Celestina'?",
    "respuesta": "Rojas",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un verbo en presente?",
    "respuesta": "Ahora",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un mapa económico?",
    "respuesta": "Recursos",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué autor escribió 'El Quijote'?",
    "respuesta": "Cervantes",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un verbo en pasado?",
    "respuesta": "Antes",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un mapa de población?",
    "respuesta": "Habitantes",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué autor escribió 'La casa de Bernarda Alba'?",
    "respuesta": "Lorca",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un verbo en futuro?",
    "respuesta": "Después",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es un mapa de carreteras?",
    "respuesta": "Vías",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuánto es 25 x 4?",
    "respuesta": "100",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se traduce 'desafío' al inglés?",
    "respuesta": "Challenge",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuál es el resultado de 144 ÷ 12?",
    "respuesta": "12",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se traduce 'ambición' al inglés?",
    "respuesta": "Ambition",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuánto es 7 x 8?",
    "respuesta": "56",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se traduce 'responsabilidad' al inglés?",
    "respuesta": "Responsibility",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuál es el resultado de 81 ÷ 9?",
    "respuesta": "9",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se traduce 'logro' al inglés?",
    "respuesta": "Achievement",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuánto es 15 x 6?",
    "respuesta": "90",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se traduce 'perseverancia' al inglés?",
    "respuesta": "Perseverance",
    "categoria": "General"
  }
]